<resources>
    <string name="app_name">Roles League of Legends</string>

    <string name="name">Ricardo Ernesto Chicas Murcia</string>
    <string name="carnet"> 25-0723-2014  ETPS-3</string>

    <string name="camille">Armada para operar fuera de los límites de la ley, Camille es la principal inteligencia
        del Clan Ferros: una elegante agente de élite que se asegura que la máquina de Piltóver y el submundo zaunita funcione
        sin problemas. Al ser adaptable y precisa, ella ve las técnicas torpes como una vergüenza que necesita ponerse en línea.
        Con una mente tan brillante como las cuchillas que porta, la búsqueda de Camille por la superioridad
        a través de las mejoras de cuerpo de hextech, han hecho que la gente se pregunte si es más máquina que mujer.</string>

    <string name="nasus">Nasus es una imponente criatura Ascendida con cabeza de chacal procedente de la antigua Shurima;
        una figura heroica a la que las gentes del desierto han encumbrado al nivel de semidiós. Poseedor de una increíble inteligencia,
        fue un guardián del saber y estratega sin igual cuya sabiduría guio durante siglos al antiguo imperio de Shurima hasta alcanzar
        la cumbre de su grandeza. </string>

    <string name="pantheon">Antaño un reticente huésped del Aspecto de la guerra, Atreus sobrevivió cuando el poder celestial en su interior fue asesinado,
        negándose a sucumbir ante un golpe que, de un desgarro, borró estrellas de los cielos.
        Con el tiempo, aprendió a aceptar el poder de su propia mortalidad, así como la terca resiliencia implícita en ella.</string>

    <string name="trundle">Trundle es un corpulento y retorcido trol con una actitud maliciosa. No hay nada que no pueda aplastar hasta someterlo,
        ni siquiera el mismo hielo. Con su enorme mazo helado, congela a sus enemigos hasta los huesos y los atraviesa con puntiagudas esquirlas de hielo.</string>

    <string name="shen">Shen, un enigma tanto para el reino espiritual como para el mundo mortal, no pertenece a ninguno. A pesar de haber nacido en una de
        las familias más veneradas del norte de Navori, fue el rol de su padre como Ojo del Crepúsculo lo que verdaderamente fijó su destino
        en la Orden Kinkou.</string>

    <string name="kha6">Kha Zix es un despiadado depredador de Vacío que se infiltró en Valoran para poder devorar a sus criaturas más prometedoras.
        Absorbe la fuerza de todas sus víctimas y evoluciona para hacerse cada vez más poderoso. Ansía devorar a Rengar, la única bestia que considera
        a su altura.</string>

    <string name="rengar">Rengar es un feroz cazador de trofeos vastaya que vive por el placer de perseguir y asesinar criaturas peligrosas.
        Explora el mundo en busca de las bestias más aterradoras,
        pero, ante todo, quiere encontrar alguna pista que lo lleve hasta KhaZix, la criatura del Vacío que le arrebató un ojo.</string>

    <string name="sejuani">Sejuani nació del fruto de un matrimonio concertado freljordiano que terminó tan fríamente como había empezado.
        Su madre, Kalkia de la Garra Invernal,
        una guerrera Hija del Hielo, abandonó la familia que había formado para ir tras el hombre que le había robado el corazón años atrás.</string>

    <string name="elise">Elise es una depredadora mortífera que reside en un palacio cerrado y sin luz, en las profundidades de la ciudad más vieja de Noxus.
    Cuando era mortal era la señora de una poderosa casa, pero la mordida de un vil semidiós la transformó en algo hermoso</string>

    <string name="olaf">La mayoría de los hombres diría que la muerte es temible, pero ninguno de ellos sería Olaf. El Berserker vive sólo
        para el rugido del grito de batalla
        y el choque del acero. Empujado por sus ansias de gloria y por el temor a ser olvidado al morir</string>

    <string name="katarina">Nacida en una de las familias nobles más respetadas de Noxus, Katarina Du Couteau contó con una posición privilegiada desde pequeña.
        Mientras que Cassiopeia, su hermana menor, se parecía a su políticamente brillante madre,
        Katarina siguió los pasos de su padre, por lo que el astuto General Du Couteau la alentó a aprender el manejo de la espada</string>

    <string name="ryze">Ryze es considerado uno de los hechiceros más adeptos de Runaterra. El archimago ancestral y gruñón lleva sobre sus hombros
        una pesada carga. Con su constitución sin límites
        y su inmenso poder arcano, Ryze se pasa la vida buscando incansablemente Runas Geogénicas por el mundo</string>

    <string name="akali">Jonia siempre ha sido una tierra de magia salvaje, habitada por gente llena de energía
        y con espíritu que busca convivir en armonía...
        aunque, a veces, este equilibro no se consigue fácilmente. En ocasiones, debe salvaguardarse.</string>

    <string name="syndra">Syndra es una temible maga de Jonia con un extraordinario poder bajo su comando. Cuando era pequeña, alteró a los maestros de su aldea
        con su magia salvaje e imprudente.
        La enviaron lejos para que aprendiera a tener un mayor control, pero con el tiempo descubrió que su supuesto mentor había restringido sus habilidades.</string>

    <string name="zed">Bajo el velo de armonía de Jonia se encuentran las historias de aquellos que se quedaron atrás.
        La historia de Zed comenzó cuando era niño, en los fríos escalones de la sede de la orden Kinkou.</string>

    <string name="ezreal">Nacido y criado en un barrio adinerado de Piltóver, Ezreal siempre fue un niño curioso. Sus padres eran arqueólogos reconocidos,
        por lo que se acostumbró a sus largas ausencias lejos del hogar familiar, fantaseando con frecuencia con unirse a ellos durante sus viajes. </string>

    <string name="jinx">Aunque muchos solo ven en Jinx a una loca cargada de una amplia variedad de armas letales, los hay que aún recuerdan
        cuando era una niña de Zaun relativamente inocente; una muchacha ingeniosa con grandes ideas
        que nunca logró encajar del todo. Nadie sabe muy bien qué fue lo que convirtió a esa dulce niña en una infame máquina de caos y destrucción</string>

    <string name="mf">Belleza y peligro: Pocos pueden rivalizar con Miss Fortune en ambos. Esta cazarrecompensas, una de las más famosas de Aguas Estancadas,
        erigió su leyenda sobre un reguero de cadáveres llenos de plomo y tunantes capturados. El atronador eco de sus pistolas gemelas entre los hediondos
        embarcaderos y las míseras chabolas del puerto es un indicio claro de que una nueva recompensa del tablón está pronta a ser cobrada.</string>

    <string name="lucian">Lucian, que anteriormente era un Centinela de la Luz, es un sombrío cazador de espíritus vivientes.
        Los persigue de manera implacable y los aniquila con sus pistolas reliquia gemelas.
        Consumido por el deseo de vengar a su esposa muerta, no descansará hasta que Thresh, el espíritu que tiene presa su alma, sea destruido.
        Despiadado y firme</string>

    <string name="sivir">Desde muy temprana edad, Sivir aprendió de primera mano las duras lecciones de la vida en el desierto de Shurima.
        Tras la caída de toda su familia a manos de los kthaons, una de las tribus de saqueadores
        más infames del Gran Sai, la joven niña y otros huérfanos como ella solo podían sobrevivir a base de robar comida en los mercados locales</string>

    <string name="morgana">Por razones del destino o por azar, Morgana y su hermana nacieron en un mundo azotado por el conflicto.
        Las catastróficas Guerras Rúnicas habían arrasado
        con la mayor parte de Valoran y de Shurima; parecían estar empeñadas en sepultar incluso las cimas del Targón. </string>

    <string name="sona">Sona es la virtuosa demaciana más destacada del encordado etwahl. Habla solo a través de sus agraciados acordes y vibrantes arias.
        Estos elegantes modales la volvieron muy querida por la aristocracia, pero otros sospechan que sus hechizantes melodías en verdad emanan magia,
        un tabú en Demacia.</string>

    <string name="rakan">Tan impredecible como encantador, Rakan es un vastaya infame que siempre se mete en problemas,
        además de ser el mejor guerrero bailarín en la historia tribal de Lhotlan.
        Para los humanos de las tierras altas de Jonia, su nombre ha sido por mucho tiempo sinónimo de festivales salvajes,
        fiestas incontrolables y música anárquica. </string>

    <string name="lux">Luxanna, o Lux, como prefiere que la llamen, creció en la ciudad demaciana de Meraplata Alta junto a su hermano mayor Garen.
        Los dos nacieron en el seno de la prestigiosa familia Crownguard, que durante generaciones ha servido como protectora del rey de Demacia. </string>

    <string name="zyra">Nacida en una antigua y mágica catástrofe, Zyra es la manifestación de la ira de la naturaleza:
        una seductora mezcla entre planta y humana que crea vida nueva a cada paso.
        Ve a los mortales de Valoran como poco más que presa para su progenie de semillas y no le molesta acabarlos con lluvias de mortales espinas.</string>

</resources>
